

	Este trabalho não teria sido possível sem o apoio da minha esposa, \textbf{Fabiana Aparecida Cagnotto de Farias}, do meu filho, \textbf{Giovani Cagnotto Pagnossin}, e dos meus pais, \textbf{Marco Antônio Pagnossin} e \textbf{Luci Andrade Ramos Pagnossin}. Por este motivo agradeço-os todos e compartilho com eles, em cotas iguais, os méritos deste trabalho.

	Agradeço à minha eterna orientadora e amiga, a prof\rlap{.}ª \textbf{Euzi Conceição Fernandes da Silva}, por acreditar em mim (mesmo quando eu não merecia) e orientar-me sempre sobre tudo e mesmo de longe.

	Ao meu orientador, prof. \textbf{Guannadii Michailovich Gusev}, por aceitar-me como seu aluno quando a prof\rlap{.}ª Euzi foi para os Estados Unidos e por me indicar ``o caminho das pedras\rlap{.}''

	Aos amigos \textbf{Alain André Quivy}, \textbf{Angela María Ortiz de Zevallos Márquez}, \textbf{Celso de Araújo Duarte}, \textbf{Francisco de Paula Oliveira}, \textbf{José Geraldo Chagas}, \textbf{Luis Enrique Gomez Armas}, \textbf{Márcia Ribeiro}, \textbf{Mônica Jimenez Clauzet}, \textbf{Niko Churata Mamani}, \textbf{Tatiana Lacerda} e \textbf{Tomas Erikson Lamas}, agradeço pela preciosa amizade e pelos incontáveis auxílios.

	À \textbf{Rita} (EPUSP), agradeço por dispôr-se sempre a executar a gravação da barra-Hall, em todas as amostras.

	Ao professor \textbf{Antônio Carlos Seabra} (EPUSP) sou grato pelo acesso ao microscópio eletrônico utilizado neste trabalho; e às colegas \textbf{Mariana Pojar} e \textbf{Simone Camargo Trippe}, por ensinarem-me a utilizá-lo.

	Ao professor \textbf{Iouri Poussep} (IFSC), pelo acesso ao seu laboratório; e ao seu aluno \textbf{Haroldo Arakaki}, por auxiliar-nos nos processos de litografia e evaporação de ouro. Processos similares foram feitos também no Instituto de Física da UNICAMP, pelos qual sou grato ao \textbf{Antonio Augusto de Godoy Von Zuben} (\textbf{Totó}).

	\foreign{I would like to thank prof. \textbf{Ajit Kumar Meikap}, who taugh me the principles of weak localization and with who I had trainning my spoken english skill before my trip to France; also for the colaboration on many studies.}

	\foreign{Je remercie au prof. \textbf{Jean-Claude Portal}, pour m'admettre dans son équipe de travail en France, où j'ai établi contact avec d'autres paradigmes. De la même façon, je remercie aux collègues \textbf{Vincent Renard} et \textbf{Sami Sassini}, qui m'ont accueilli dans le pays et m'ont enseigné a conduire les équipements, sans rien demander en exchange.}

	Finalmente, sou grato à \textbf{FAPESP}, por ter disponibilizado importantes recursos públicos para este projeto, cujos resultados não podem ser representados em sua totalidade nessas poucas páginas, por mais que eu tente.
