	Apresentamos neste trabalho três estudos sobre o transporte de cargas em heteroestruturas III-V contendo pontos-quânticos, utilizando para isso os efeitos Hall clássico e quântico inteiro, o Shubnikov-de Haas e a localização-fraca. Todos os três levaram-nos a conclusões importantes para a para Física Básica e para a Aplicada.

	No primeiro deles, observamos pela primeira vez que os platôs do efeito Hall quântico inteiro podem assumir valores distintos daqueles previstos pela regra $R_K/\nu$. Isto acontece quando a condução ocorre através de dois canais de condução paralelos independentes e um deles está sujeito a uma rede de antipontos-quânticos litográficos (hexagonal, no nosso caso). Nesta situação, coexistem estados de borda normais e contra-rotativos (previstos em 1992, mas até então não observados experimentalmente), dando origem a platôs que podem ser determinados através do formalismo de Landauer-Büttiker.

	No segundo estudo, observamos que o espaço de fases dos elétrons que compõem um 2DES próximo a uma camada tensionada de InAs (que, eventualmente, contém pontos-quânticos) é reduzido pelo acúmulo da tensão mecânica acumulada durante o crescimento epitaxial. O mecanismo através do qual isto ocorre não está claro.

	Finalmente, visando contribuir para o atual desenvolvimento dos fotodetectores de infravermelho baseados em pontos-quânticos, averiguamos que a tensão mecânica acumulada durante o empilhamento de pontos-quânticos de InAs (procedimento este utilizado para maximizar a corrente elétrica fotogerada) não necessariamente prejudica a mobilidade dos portadores (e, com isso, a responsividade do dispositivo). Este resultado pode ser utilizado para determinar a quantidade de camadas de pontos-quânticos que maximiza a mobilidade. É importante observar que o presente estudo, embora vise as aplicações, é de Física Básica.
