
	\section*{Resumo}
	{\small

		Apresentamos neste trabalho três estudos sobre o transporte de cargas em heteroestruturas contendo pontos-quânticos. Para isso, efetuamos medidas dos efeitos Hall clássico e quântico inteiro, do Shubnikov-de Haas e da localização-fraca em baixas temperaturas (de $0,05$ a \unit{5}{\kelvin}) e em campos magnéticos de até \unit{15}{\tesla}.

		No primeiro destes estudos utilizamos uma heteroestrutura de poço-quântico duplo (bicamada) com uma rede de pontos-quânticos hexagonal construída por litografia na superfície da amostra. Observamos, pela primeira vez (até onde sabemos), que quando o fator de preenchimento total é dois, os pontos-quânticos afetam a dinâmica dos elétrons no poço-quântico mais próximo da superfície, dando origem a um platô ``Hall'' com resistência diferente daquela prevista pelo efeito Hall quântico inteiro. Acreditamos que este fenômeno se deva à presença de estados de borda contra-rotativos, previstos em 1992 por Johnson \etal~\cite{Johnson:1992-1}.

		No segundo estudo utilizamos o fenômeno da localização-fraca para determinar a influência de pontos-quânticos de InAs auto-organizados no tempo de coerência da função de onda de um sistema bidimensional de elétrons (poço-quântico de InGaAs) próximo a eles. Observamos que, embora o acúmulo de tensão mecânica durante o crescimento epitaxial prejudique a mobilidade quântica desses elétrons, ele também aumenta o tempo de coerência. Concluímos daí que a tensão mecânica reduz o espaço de fases dos elétrons no poço-quântico.

		Finalmente, determinamos as propriedades básicas do transporte de cargas em heteroestruturas contendo pontos-quânticos e visando sua utilização na fabricação de fotodetectores de infravermelho. Observamos que o empilhamento de pontos-quânticos auto-organizados pode ser organizado de modo a maximizar a mobilidade e, com isso, melhorar as características operacionais de um tal dispositivo. No entanto, é importante observar que, por questões de infra-estrutura, não foi nosso objetivo fabricar esses dispositivos.}

	\section*{\foreign{Abstract}}
	{\slshape\small

		In this work we present three studies about the transport of charges in heterostructures with quantum-dots. For this, we made measurements on the classical and quantum Hall effects, Shubnikov-de Haas and weak-localization at low temperatures (from $0.05$ to \unit{5}{\kelvin}) and magnetic fiels up to \unit{15}{\tesla}.

		In the first one we used a double quantum-well structure (bilayer) with an array of hexagonal lithographic quantum-dots at the surface. We observed, for the first time (up to our knowledge), that when the total filling factor is two, the quantum-dots change the electron dynamics on the quantum-well closer to the surface, giving rise to a ``Hall'' plateau different from that predicted by the integer quantum Hall effect. We believe this phenomenon is due to the presence of counter-rotating edge-states, first predicted by Johnson \etal~\cite{Johnson:1992-1}.

		In the second study, we used the weak-localization effect to determine the influence of self-organized InAs quantum-dots on the coherence time of the wave function of electrons close to them (in a InGaAs quantum-well). We observed that, though the mechanical strain accumulated during the epitaxial growth degrades the quantum mobility, it also increases the coherence time. We concluded that the strain reduces the phase space of the electrons on the quantum-well.

		Finally, we determined the basic charge transport properties of heterostructures containing quantum-dots to be used on the fabrication of quantum-dots infrared photodetectors. We observed that the stacking of quantum-dots can be organized to maximize the mobility and, as a consequence, the operational characteristics of such devices. However, it's important to notice it was not our aim to construct such photodetectors.
	}
